小學標語比賽冠軍涉抄襲 網民揭屬中國公安宣傳口號

創作比賽最忌抄襲。有網民路過一間小學時，從校門外橫額看到區內道路及交通安全小學標語創作比賽得獎作品，因句式不常見，加上不似出自小學生，遂上網查看，結果竟發現「寧繞百步遠，不搶一步險」一句，實為兩岸常見用於交通安全的標語，早於2011年起內地網站出現。

內地公安常以此為口號，其中南京鐵路公安，去年曾在微博上載有關標語照片，呼籲民眾小心過路。

橫額資料顯示，比賽由大埔區小學校長會主辦、大埔區議會贊助。部分網民認為，有關情況不應姑息。有人直指會向大會及校方了解，希望讓孩子明白創作絕不可抄襲之理。亦有網民認為教導孩子的同時，也不宜過分施壓，以免對他們產生負面影響。

大埔區小學校長會主席冼儉偉表示，今早已得悉事件，將會了解和跟進，再和校長會探討比賽流程和章程改善空間。冼儉偉說他不是比賽評審，但透露一般標語創作比賽中，都會先遮蓋校名，再讓評審評分。

獲獎學生所屬學校校長表示，昨日得悉事件，已即時除下印有獲獎標語的橫額。校長直言為事件感到痛心，因學生創作標語涉及抄襲。目前她仍未跟學生討論事件，因現時是考試周，不希望影響學生，之後將通知學生和家長。

抄都要抄中國咁冇taste
肯定係中國新殖民

究竟係我錯覺定點
覺得個“搶”字用得好奇怪
唔係用個“赴”字正常啲咩

支那化

向前一小步 文明一大步

不如抄下非洲啲標語啦

支那人

近朱者赤，近墨者黑。

支蝗跨境學生

小學雞求其抄句野交功課就算
邊有諗到咁黑仔攞獎吖

支那仔

肯定係支那仔 如果唔係都係賤種一名

好抄唔抄抄支那

匪語文法你識條毛

同埋好多時呢D標語成日都會犯一個嚴重錯誤,就係佢地好鐘意前句後句相同位置都用返同一個字

00後支那人

如果比我改,我起碼要改走後句個步字:寧繞百步遠,不搶一分險

成句要用普通話讀

跑步，同游水咪又抄人，抗議無效

呢句嘢用蝗語讀先押韻
作為標語根本唔合格

五毛戚繼光

抄果個其實都你咁諗，點知班校長咁on9 唔發現都算仲背獎拎

打襲要將呢d人黑名單
不可以入大學